%%% Copyright (C) 2021 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%% Il est permis de copier, distribuer ou modifier ce travail sous les 
%% termes de la licence LaTeX project Public Licence (LPPL), version 1.3c 
%% ou autres versions plus récentes.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%%% 
%%% Le statut de maintenance de la LPPL de ce travail est 'maintained'.
%%%
%%% Le Current Maintainer de ce travail est Simon Paquette.
%
% 
%
% Objectif : Commandes spécifiques pour la documentation
% 
%
\DeclareOption*{%
\global\cslet{\typeDocument}{\CurrentOption}
}%

\ProcessOptions\relax


%%% Offre une liste plus complète de symboles mathématiques
\usepackage{amssymb}  

%%% Contient une série de packages concernant les mathématiques
\usepackage{mathtools}

%%% Pour les symboles des ensembles de nombres
\usepackage{dsfont}

%%% Permet d'aligner les images aux label de enumerate avec la clé valign=t dans \includegraphics[]
\usepackage[export]{adjustbox}

%%% Permet de faire des longs tableaux
\usepackage{longtable}

%%% Permet de faire des cellules sur plusieurs lignes dans un tableau
\usepackage[longtable]{multirow}

%%% Permet d'empiler des objets et autres
\usepackage{stackengine}

%%% Permet de mettre un séparateur de millier (\num), des symboles d'unités, aligner dans un tableau, ...
\usepackage[group-minimum-digits=4, locale = FR]{siunitx}

%%% Enlève l'indentation et ajuste l'espace entre les paragraphes
\usepackage[parfill=0pt]{parskip}

%%% Permet d'utiliser la virgule dans les nombres décimaux et comme séparateur - toujours mettre une espace après la virgule pour l'utiliser comme séparateur - problème de compatibilité potentiel avec le package dcolumn
\usepackage{icomma}

%%% Permet de mettre des mathématiques en caractères gras
\usepackage{bm}

%%% Permet entre autres que les notes de bas de page soient au bas de la page
\usepackage[bottom]{footmisc}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au mode beamer %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{beamer}}}{%



}{}%Fin beamer



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au mode exercicesMan %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{exercicesMan}}}{%



}{}%Fin exercicesMan



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au mode infobulles %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{infobulles}}}{%

\usepackage[color=blue]{attachfile2}

\NewEnviron{exbox}[2][]{\BODY}

\NewEnviron{exverba}[1][]{}

\NewEnviron{exemp}[3][]{}


\newcommand{\pasinf}[1]{}

\newcommand{\devoirsMessageUn}{}
\newcommand{\devoirsMessageDeux}{}
\newcommand{\devoirsMessageTrois}{}

}{}%Fin infobulles


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au mode manuelOrdi %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{manuelOrdi}}}{%

\usepackage[color=blue]{attachfile2}

%%% Permet de diminuer l'espace verticale entre les entrée de la table des matières
\usepackage[titles]{tocloft}
\setlength{\cftbeforechapskip}{10pt}

%%%\usepackage{draftwatermark}
%%%\SetWatermarkText{Document de travail}
%%%\SetWatermarkScale{0.5}


\tcbuselibrary{listingsutf8}
\tcbset{listing utf8=latin1}

%%% supprime les warning de overflow (sauf pour les breakable
%%% https://tex.stackexchange.com/questions/280435/how-to-avoid-overfull-warnings-with-tcblistings-and-parskip-package?rq=1
\tcbset{
  parskip/.style={
    before={\par\pagebreak[0]\parindent=0pt},
    after={\parfillskip=0pt\par},
  },
}

\newcounter{cptEx}
\setcounter{cptEx}{0}


%%% Encadré pour exemple de code avec résultat
\newtcblisting{exbox}[3][]{%
phantom={\refstepcounter{cptEx}, \label{#3}, \hypertarget{#3}{}},
colback=red!5!white,
colframe=red!75!black,
fonttitle=\bfseries,
title=Exemple \thecptEx \ : #2,
before={\vspace{.5\baselineskip plus 2pt}},
after={\vspace{.5\baselineskip plus 2pt}},
}


\newtcblisting[]{exverba}[0]{%
colback=red!5!white,
colframe=red!5!white,
listing only,
boxsep=0pt,
left=0pt,
top=0pt,
bottom=0pt,
right=0pt
}


\newtcbtheorem[use counter*=cptEx]{exemp}{Exemple}{%
colback=red!5!white,
colframe=red!75!black,
fonttitle=\bfseries,
separator sign={~:},%
lower separated=true,%
before={\vspace{.5\baselineskip plus 2pt}},
after={\vspace{.5\baselineskip plus 2pt}}
}{myex}%



\renewenvironment{secExercices}{%
\settoggle{dans@secExercices}{true}%
%%%\newgeometry{left=1cm, right=1cm, bottom=1.5cm, top = 3cm, headheight=16pt, headsep=1.5cm}% 
%%%\setlength{\headwidth}{\textwidth}%
\subsection*{Exercices de la \hypertarget{sec\thesection}{\hyperlink{rep\thesection}{section \thesection}}}%
%\addcontentsline{toc}{subsection}{\protect\numberline{}Exercices de la section \thesection}%
\setcounter{cpt@ques@exercices@man}{0}%
\immediate\write\fichier@rep{{\noexpand\bf \noexpand\hypertarget{rep\thesection}{\noexpand\hyperlink{sec\thesection}{Section \thesection}} }}% 
\immediate\write\fichier@rep{\unexpanded{\begin{enumerate}}}%
\begin{multicols*}{2} \raggedcolumns \begin{enumerate} \setlength{\itemsep}{10pt}%
}%
{%
\immediate\write\fichier@rep{\unexpanded{\end{enumerate}}}%
\immediate\write\fichier@rep{\unexpanded{\ \\}}%
\end{enumerate} \end{multicols*}%
%\restoregeometry \setlength{\headwidth}{\textwidth}% 
\settoggle{dans@secExercices}{false}%
}%



%%% Commande interne qui enregistre le premier message de la commande devoirs.
\NewDocumentCommand{\devoirs@message@un}{}{Lire la section \thesection{} dans le manuel et faire les exercices de la section \thesection{}.}%

%%% Commande pour modifier le premier message de la commande devoir.
\NewDocumentCommand{\devoirsMessageUn}{+m}{\RenewDocumentCommand{\devoirs@message@un}{}{#1}}%

%%% Clés pour la commande devoirs
\pgfkeys{%
/devoirs/.is family, /devoirs,
default/.style = 
{message = nonvide,
pageexe = empty,
pagesexe = empty, 
pagelecture = empty,
pageslecture = empty,
numexe = empty,
numsexe= empty,
commentaire1=empty,
commentaire2=empty,
commentaire3=empty,
commentaire4=empty},
message/.estore in = \monmessage,
pageexe/.estore in = \mapageexe,
pagesexe/.estore in = \mespagesexe,
pagelecture/.estore in = \mapagelecture,
pageslecture/.estore in = \mespageslecture,
numexe/.estore in = \monnumexe,
numsexe/.estore in = \mesnumsexe,
commentaire1/.estore in = \moncommenta,
commentaire2/.estore in = \moncommentb,
commentaire3/.estore in = \moncommentc,
commentaire4/.estore in = \moncommentd
}

%%% Commande pour indiquer les devoirs 
%%% Arguments possibles:
%%% Aucun : On demande de faire tous les exercices de la section en cours.
%%% message : change le texte qui demande de faire tous les exercices de la section en cours. Peut-être mis vide {}.
%%% pageexe : pour spécifier une page d'exercices			ex : pageexe = 12
%%% pagesexe : pour spécifier des pages d'exercices			ex : pagesexe = 12 à 16
%%% pagelecture : pour spécifier une page à lire			ex : pagelecture = 123
%%% pageslecture : pour spécifier des pages à lire			ex : pageslecture = 123 à 140
%%% numexe : pour spécifier un exercice à faire 			ex : numexe = 6
%%% numsexe : pour spécifier des exercices à faire 			ex : numexe = 6 à 10
%%% commentaire1 à commentaire4 : pour ajouter des commentaires		ex : commentaire1=Le numéro 5 est très important.. On peut mettre jusqu'à 4 commentaires. 
\makeatletter
\renewcommand\devoirs[1][]{%
\pgfkeys{/devoirs, default, #1}%
\bea@ndc@devoirs[#1]%
}%fin devoirs


\renewcommand\bea@ndc@devoirs[1][]{%
\begin{cadreDev}
\vspace*{-0.6\baselineskip}
\begin{itemize} 
%%% pas de page d'exercices ni de page de lecture
\ifboolexpr{%
test {\ifdefstring{\mapagelecture}{empty}} and
test {\ifdefstring{\mespageslecture}{empty}} and
test {\ifdefstring{\mespagesexe}{empty}} and
test {\ifdefstring{\mapageexe}{empty}} 
}{%
\ifboolexpr{%
test {\ifdefstring{\monmessage}{nonvide}}}{
\item \devoirs@message@un
\dans{b}{\item \devoirs@message@deux
\item \devoirs@message@trois}
}{}% 
}{}%    

%%% plusieurs pages de lecture
\ifboolexpr{%
test {\ifdefstring{\mapagelecture}{empty}} and not
test {\ifdefstring{\mespageslecture}{empty}} 
}{\item Lire les pages \mespageslecture{} du manuel.}{}%

%%% une seule page de lecture
\ifboolexpr{%
not test {\ifdefstring{\mapagelecture}{empty}} and
test {\ifdefstring{\mespageslecture}{empty}} 
}{\item Lire la page \mapagelecture{} du manuel.}{}%	
 	
%%% plusieurs pages d'exe
\ifboolexpr{%
not test {\ifdefstring{\mespagesexe}{empty}} and
test {\ifdefstring{\mapageexe}{empty}} 
}{%
%%% plusieurs numéros d'exe
	\ifboolexpr{
	test {\ifdefstring{\monnumexe}{empty}} and not
	test {\ifdefstring{\mesnumsexe}{empty}} 
	}{\item Faire les exercices \#\mesnumsexe{} des pages \mespagesexe.}{%
	
	%%% un seul numéro d'exe
 	\ifboolexpr{%
	not test {\ifdefstring{\monnumexe}{empty}} and 
	test {\ifdefstring{\mesnumsexe}{empty}} 
	}{\item Faire l'exercice \#\monnumexe{} des pages \mespagesexe.}{\item Faire les exercices des pages \mespagesexe.%
	}%
	}%
}{}%

%%% Une seule page d'exe
\ifboolexpr{%
test {\ifdefstring{\mespagesexe}{empty}} and not
test {\ifdefstring{\mapageexe}{empty}} 
}{%
%%% plusieurs numéros d'exe
	\ifboolexpr{%
	test {\ifdefstring{\monnumexe}{empty}} and not
	test {\ifdefstring{\mesnumsexe}{empty}} 
	}{\item Faire les exercices \#\mesnumsexe{} de la page \mapageexe.}{%
	%%% un seul numéro d'exe
 	\ifboolexpr{%
	not test {\ifdefstring{\monnumexe}{empty}} and 
	test {\ifdefstring{\mesnumsexe}{empty}} 
	}{\item Faire l'exercice \#\monnumexe{} de la page \mapageexe.}{\item Faire les exercices de la page \mapageexe.%
	}%	
	}%
}{}%

%%% Un commentaire
\ifboolexpr{not test {\ifdefstring{\moncommenta}{empty}}}{\item \moncommenta}{}%
 
%%% Un commentaire
\ifboolexpr{not test {\ifdefstring{\moncommentb}{empty}}}{\item \moncommentb}{}%

%%% Un commentaire
\ifboolexpr{not test {\ifdefstring{\moncommentc}{empty}}}{\item \moncommentc}{}%
 
%%% Un commentaire
\ifboolexpr{not test {\ifdefstring{\moncommentd}{empty}}}{\item \moncommentd}{}%
 
\end{itemize}
\end{cadreDev}
}%fin bea@ndc@devoirs
\makeatother


\newcommand{\pasinf}[1]{#1}


}{}%Fin manuelOrdi


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au mode manuelMob %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{manuelMob}}}{%



}{}%Fin manuelMob



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Code propre au mode notesDeCours %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifboolexpr{test {\ifdefstring{\typeDocument}{notesDeCours}}}{%



}{}%Fin notesDeCours



\usepackage[fulladjust]{marginnote}
%\edef\marginnotetextwidth{\the\textwidth}
%\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{}


\newcommand{\definirCmd}[1]{\reversemarginpar\marginnote{\cmd{#1}}[8pt]}
\newcommand{\definirEnv}[1]{\reversemarginpar\marginnote{\texttt{#1}}[8pt]}

\newcommand{\env}[1]{{\ttfamily\char`\\begin\char`\{#1\char`\}}}


%% The following macros are taken from ltxdoc
\makeatletter
\DeclareRobustCommand\cmd[1]{\texttt{\char`\\#1}}
\def\meta@font@select{\rmfamily\itshape}

\AtEndPreamble{%
  \@ifpackageloaded{doc}{%
  }{% code taken from doc.sty
    \ifx\l@nohyphenation\undefined
      \newlanguage\l@nohyphenation
    \fi
    \DeclareRobustCommand\meta[1]{%
         \ensuremath\langle
         \ifmmode \expandafter \nfss@text \fi
         {%
          \meta@font@select
          \edef\meta@hyphen@restore
            {\hyphenchar\the\font\the\hyphenchar\font}%
          \hyphenchar\font\m@ne
          \language\l@nohyphenation
          #1\/%
          \meta@hyphen@restore
         }\ensuremath\rangle
    }%
  }%
}%

%%% ajout
\DeclareRobustCommand\cle[1]{%
         \ifmmode \expandafter \nfss@text \fi
         {%
          \meta@font@select
          \edef\meta@hyphen@restore
            {\hyphenchar\the\font\the\hyphenchar\font}%
          \hyphenchar\font\m@ne
          \language\l@nohyphenation
          #1\/%
          \meta@hyphen@restore
         }
    }%
\makeatother

\def\marg#1{%
  {\ttfamily\char`\{}\meta{#1}{\ttfamily\char`\}}}
%%% from tcolorbox
\def\oarg#1{%
  \colOpt{{\ttfamily[}\meta{#1}{\ttfamily]}}}
  
%%% ajout
\def\arg#1{\meta{#1}}

\newcommand{\colOpt}[1]{\textcolor{colorArgOpt}{#1}}

\definecolor{colorArgOpt}{rgb}{0.118,0.546,0.222}

\newcommand{\tabType}[1]{
\setlength{\tabcolsep}{2pt}
\normalmarginpar
\marginnote{
\scalebox{0.8}{
\begin{tabular}{ccccc}
b & e & i & m & n\\[-2pt]
\instring{b}{#1}{$\blacksquare$}{$\square$} & \instring{e}{#1}{$\blacksquare$}{$\square$} & \instring{i}{#1}{$\blacksquare$}{$\square$} & \instring{m}{#1}{$\blacksquare$}{$\square$} & \instring{n}{#1}{$\blacksquare$}{$\square$}
\end{tabular}
}
}[-8pt]
}

\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%%% Fin
\endinput
